# Работа с подключением БД

* Задача - добавить быстро 10 000 пользователей в базу данных

* Connection - Java-объект, который необходимо создавать для подключения к базе, его необходимо закрывать после выполнения запроса, чтобы утечки памяти

## Решение 1

* Использование собственного DataSource, который хранит один Connection, если он закрыт - обращается к DriverManager и открывает заново
* Последовательное добавление пользователей

### Почему плохо?

* На каждый запрос создается/закрывается Connection (реализация JdbcTemplate), поэтому добавление происходит очень медленно

## Решение 2

* Использование собственного DataSource, который хранит один Connection, если он закрыт - обращается к DriverManager и открывает заново
* Многопоточное добавление пользователей - создаем 50 потоков через ThreadPool и отправляем в него задачи по добавлению

### Почему плохо?

* Если два потока одновременно работают с Connection, то один из потоков может его закрыть, а второй про это не знал и начинает запись данных - все ломается


### Решение 3

* Используем HikariConnectionPool - он при запуске сразу создает N-потоков (или создает в процессе работы), но не закрывает их, а переиспользует
* Многопоточное добавление пользователей - создаем 50 потоков через ThreadPool и отправляем в него задачи по добавлению
